地鐵漏水兼有裂紋 長沙地鐵董事長全家著草

驚爆！長沙地鐵董事長全家出逃 早有準備

2017-03-28 14:47:10
來源：岳夫 作者：轉香港內參

運營僅二年多，投資上百億的長沙地鐵二號線的主體結構早己出現開裂滲漏問題？記者向長沙市軌道交通集團有限公司進行質問。長沙軌道集團的回覆要點是，地下工程砼結構出現滲漏、裂紋等現象屬於工程質量通病。地鐵質量管理，我司一直都高度重視。

對此，2016年2月17日，長沙軌道集團的回覆要點是，地下工程砼結構出現滲漏、裂紋等現象屬於工程質量通病。地鐵質量管理，我司一直都高度重視。地鐵是市民高度關注的工程，望貴報理解、支持我們的工作，繼續做好正面宣傳引導，為長沙地鐵事業持續健康發展獻計獻策。

長沙軌道集團的回覆上稱，滲透、裂縫是「常見的通痛」。所謂措詞之所以嚴厲是給內部施工方和設計方看的。這種表述顯然是自相矛盾的。因為既然是「常見的通病」，難道專門從事施工和設計的專業人士不知道這個「常識」？那所謂的「嚴厲」的措詞又有何意義？不過，我們認為「措詞不僅應該嚴厲」，對待所謂的「通病」，更應該有「嚴厲」的辦法解決，因為「安全無小事」，「民生無小事」，防患於未然才是應有的科學管理，才是對黨和國家，對人民群眾真正負責任的態度。

同時，對本報提出的「監管是否失控？」，「維修費需花費多少？是否需經市人大審核？」等問題，回覆上「隻字」不提，難道這又是不需要面對的「常見的通病嗎」？

地鐵是現代城市文明的體現，更需要有治理能力現代化的管理，期待有關部門，能直面問題，以嚴肅認真的負責的態度，拿出真正解決問題的勇氣和智慧，展現長沙做為全國文明城市的風采。

正是長沙軌道交通集團回覆不久，其董事長彭旭峰調任湖南基礎建設投資集團公司黨委書記、董事長。上任不足一月的彭旭峰，已「失踨」，目前人可能已在海外。

彭旭峰在2017年3月3日，才正式就任湖南基建投資集團黨委書記、董事長職務；此前，他長時間擔任長沙市軌道交通集團有限公司（下稱長沙軌道交通集團）黨委書記、董事長職務。

消息人士稱，彭旭峰的妻兒已先行出國，他「失踨」的時間在2017年3月25日左右。可能出境的口岸為上海，「很明顯，他早有準備。」

彭旭峰，湖南婁底雙峰人，1966年5月生。彭旭峰曾任長沙市住建委副主任，2010年，兼任長沙軌道交通集團黨委副書記、董事長職務。後免去長沙市住建委副主任職務，任長沙軌道交通集團黨委書記、董事長。

長沙軌道交通集團成立於2007年，註冊資金50億元，唯一股東為長沙市財政局。其經營範圍包括在長沙投資建設地鐵、城鐵及磁浮等軌道交通項目，也包括土地一級整理、開發，市政基礎設施建設，建築材料銷售等等。

在彭旭峰任內，長沙市興建並開通了多條地鐵線路及磁浮線路。長沙軌道交通集團官方網站公佈，其至2018年獲批可建線路總規模為142公里，靜態投資約930億元。

2017年2月，湖南省委組織部推出「幹部公示」，彭旭峰擬任湖南基建投資集團黨委書記、董事長。3月3日，該公司召開幹部職工大會，彭旭峰正式就任。

3月17日，長沙軌道交通集團召開幹部會議宣佈，彭旭峰不再擔任長沙軌道交通集團黨委書記、董事長職務。

使乜講咁多丫，咪即叫你唔好登出嚟

BTW今日長沙，明日香港

吸左水仲唔走去美帝嘆世界？

屌你依家香港政府有咩問題都係一樣口吻

屌睇錯長沙灣

this is china

洗頭艇去唔去到美國

+1